【每日壹爆〡鎖廁所趕街坊】領展公用廁所上鎖 市民急到瀨：領展希望討好商戶

位於粉嶺祥華商場二樓的洗手間，一直開放予居民使用，近期領展卻於毫無預警之下，突然上鎖，並改為商戶專用，街坊居民均感愕然。該洗手間鄰近惠康及茶樓，又位於通往西鐵的必經之路，可謂祥華商場最多人使用的洗手間，街坊陳太亦表示：「我們每一次來飲茶，都可以說百分之一百來這個廁所，所以剛剛來發覺，咦，為何會這樣(上鎖)。」

領展此舉並沒有任何事前諮詢或通知，壹仔訪問過的每一位居民均認為領展這次決定並不合理，居於祥華商場多年的黃生表示：「有甚麼意見，當然不喜歡啦，不過，(反對)沒有結果的，(我們)可以做甚麼。」黃生更認為，是次事件皆因領展希望討好商戶而起：「現在(領展)很喜歡哄商戶，你收人家租金，不給人家私家廁所，做生意當然要哄客人，對不對。」

街坊雖然不滿，卻依然相當理性，陳太認為，始終商戶在這裡上班，鎖上一兩個廁格作為商戶專用亦無可厚非，相信一眾街坊普遍亦會接受，「但你沒有可能整個廁所全部(上鎖)，這樣不合理，始終這裡是公用的地方。」她更質問：「你是否興建一個廁所用來作擺設？」

據聞該洗手間突然轉為商用的另一原因，是有商戶反映其衛生情況甚為差劣，故此希望鎖上，祥華邨社區幹事林智洋則認為，該洗手間之衛生情況理應不是「被商用」之原因：「是否衛生情況好差，令(領展)要鎖上，大家都不可以用呢，我就看不到這個情況。」他亦指出，作為一個屋邨商場的公共廁所，「如果(領展)是因為不想清潔廁所，就變成商用，我覺得整件事都幾過分。」

本刊就此事向領展查詢，領展僅回覆：經有關調整後，商場現時有男洗手間、女洗手間各兩組，而每層均有傷健洗手間開放予公眾人士使用。商場辦事處會定期檢視場內設施需求，以期為使用者提供更多方便。

忍唔住都要忍 利申上市時買左幾手 而加年年收息增值

長發商場咪一燃樣

西鐵

粉嶺 西鐵

番屋企先去啦仆街
領展大把場都好近班公屋撚架啦

廁格唔夠用
係咪遊客太多？

公屋廢老屙到好撚污糟 鎖撚左佢就岩